堺筋線變「肌肉線」 大阪地鐵官網英譯成笑柄

日本大阪的地鐵為方便外國遊客，開設中、英、韓及泰文官方網頁，但中英文網頁因為在路線和站名等翻譯錯漏百出，而成為笑柄，更因此要關閉外語頁面。

在諸多譯成英文的翻譯弊病中，首推堺筋線(Skaisuzi line），竟變成Sakai muscle（堺肌肉）線。而「天下茶屋」（Tengachaya）站，被直譯成「World Tea House」，「第3節車廂」（3両目）則變成「three eyes」。至於「阿部野橋」則變成「安倍晉三的橋」，讓人哭笑不得。

大阪地鐵官網原本有英語、中文、韓文、泰文等外語網頁，在發現網頁錯漏百出後，大阪地鐵已關閉網頁，現時只剩下日文版。

去年四月大阪地鐵正式民營化後，外語網站也同時設立，大阪地鐵為節省人力資源、增加作業效率，使用微軟提供的自動翻譯，然而卻因為沒有進行校對，鬧出翻譯錯誤的笑話。

據了解，大阪地鐵在本周一已撤下外語網站，待維護完畢後，會重新上線。

Translate server error

日文當中文咁translate
屌 又咪係請班廢閪支那學生同移民翻譯 不過hea左啲google姐

崇日撚又潛曬去邊？

"大阪地鐵為節省人力資源、增加作業效率，使用微軟提供的自動翻譯"
Google都算
Bing真係on9先會用

中文直接睇返漢字咪得囉

內文寫左，係用M$ 既翻譯

日本人唔知點解好撚鐘意用呢啲機器翻譯
但係又唔校對...

樂天中文版又係咁... 笑L 死人

屌你連中文都唔明係乜

操大媽廳

中國有呢D野就恥笑
日本D待遇真係差得遠